# 接到sb任务
给主角安排一个特长，如烹饪，如雕塑，等等……这个特长也许平时不会有什么，但是关键时刻总能帮主角一把。例如《冰火魔厨》中，天堂的样子最缺乏的就是食物。

角色被人瞧不起——其实角色拥有大能——对他人的恶意，角色只是淡淡一笑，对他来说，这就好像蚂蚁挑衅人类一样——坏人谋害猪脚——猪脚随手反驳一击，但不杀死坏人，让他们活着永受煎熬——猪脚又开始装不起眼的小人物。

## 限时任务

文章的开局给出了一个极高的挑战极点，这让读者始终都在期待着主角快速成长

短时间内完成别人快要绝望的事，原来已经设下陷阱等待结果，或是什么事等待结果。

夸大那件事的不可能性困难性，误导读者进入那种感觉（越真实越好），使其自己也觉得失望，1轻而易举的使用别人想不到的方法去完成。让别人都觉得他做的事很荒唐，可最后却出人意料，带给别人意想不到的效果或是成绩。

营造紧张感。1桌子下有定时炸弹。2后备箱有尸体，骑车被交警拦了下来。3主角被丧失追，而逃到了一个柜子里，丧失在柜子旁转来转去。4液体炸药，稍微一点震动就会爆炸，主角要端着它穿过荆棘。

时间限定。在剧情里给主角定一个期限，使得剧情更加紧凑。比如1拆定时炸弹，与时间争分夺秒。2三年之期，让读者对时间到后有一个期待，也给主角定下了一个大目标。3三个月后比武。4三个月不能提升主角会死。总之加了一个时间限定，使得剧情更加紧凑，读者也有了期待。

## 要账 
要的人往往是身份凶恶之人，主家不敢惹，特意刁难主角。

主角往往依靠金手指，身世不仅要回欠款，而且是加倍要回，还要送出贵重礼物。讨回之后，欠债人还要登门谢罪。

至于谋杀、诬陷、阴谋等等，只要加入了“为了自己的利益”，就只是写出了个阴险的小人。用俯视众生的视角，将所有人当成提供乐趣的工具，无关爱恨善恶，这样的疯子，才让人觉得是最阴暗的人。

## 营救行动
这个貌似也较为普遍，主角应朋友之邀请，去一个高档会所，明星为了讨好富豪也被经纪人拉去会所，路上碰到主角，发现穿着普通，没有在意，甚至经纪人还有点看不起的意思，然后在会所中一定有权贵人员对这个小明星表示潜藏在内心深处的爱慕——俗称潜规则，但小明星却不愿意，于是对方用强，于是小明星逃跑，然后跑到主角和朋友所在的VIP房间，然后主角救了小明星。这不算完，之后这个小明星一定发展成为当红一线，一定守身如玉，一定对主角爱慕不已，主角一定不愿意就范，而主角女朋友一定会和明星同台出现，明星一定惊为天人，认为主角女朋友太漂亮了，自己自惭形秽，配不上主角。

## 盗取
盗取某些关键物品

## 帮拖打手
奉旨欺负人，被爆

## 逃命

## 快递送货

## 劫机